---
title: Mac显示已连接蓝牙耳机但没声音
date: 2019-10-21 11:52:51
tags:
---
## 问题背景
更新了Mac系统后（Catalina），系统偏好设置中，蓝牙设置显示已连接到耳机，但是耳机没有声音。声音输出设置中也没有已连接的蓝牙耳机。多次断开重连蓝牙、重启Mac、重启蓝牙耳机都没用。
<!-- more -->
![KQXr8g.png](https://s2.ax1x.com/2019/10/21/KQXr8g.png)
![KQjiqI.png](https://s2.ax1x.com/2019/10/21/KQjiqI.png)
## 解决方案
1.先关机。
2.接着开机，并**立即同时**按住以下四个按键：Option、Command、P 和 R。您可以在大约 20 秒后松开这些按键，或者在听到两次开机声音（就是Mac那种噔！的开机声）后松开这些按键。
3.重新连接蓝牙耳机，检查声音是否正常。
4.若还是不行，重复上面步骤。
> 参考链接：https://support.apple.com/zh-cn/HT204063